日本同性婚大躍進！首次判決認定 同志結婚不違憲

雖然台灣已經承認同婚合法，但對日本同志情侶來說，還是一個難以突破的關卡。不過，今日日本的一項判決，對當地的同志們來說相當振奮，因為札幌地方法院今日判定，否定同志結婚視為違憲。

據日本《共同社》、《富士新聞網》報導，2019年北海道有3組同志情侶，因提交結婚申請被拒絕，因此共同向國家提起訴訟，包括違憲訴訟以及申請國賠。今日札幌地院審判長武部知子裁定，日本憲法《14條》規定，法律之下人人平等，不得有所差別，但「否定同志結婚」已經違法結婚的自由以及涉及差別待遇，因此認定否定同志結婚，已經違法憲法《14條》規定。

但另一方面，3對同志先前基於日本憲法《24條》，強調該法條雖有規定婚姻是2人基於自由與平等的意志下成立，但並沒有禁止同志結婚，因此申請國賠。但武部知子裁定，日本憲法《24條》規定，婚姻是基於兩性同意，並明訂兩性是指「男與女」，並沒有設定同性間的結婚，因此駁回國賠申請訴訟。

今天札幌地院的判決，已經讓日本許多同志們感到振奮，認為這是日本政府對同志婚姻的態度，邁出正向的一大步，也是首次有法院裁定，否定同志婚姻為違憲。外界也認為，這起判例未來將影響日本國內對於同性婚的討論。（施旖婕／綜合外電報導）

反同香港藍屍記得唔好去日本

你呢句得罪好多兒登仔

我只針對藍屍
唔代表針對連登仔

屌屎眼

班恐同連登仔都唔好去日本呢啲左膠大國

邁向文明一大步

異性戀一樣可以玩後庭架

關你撚事咩你唔掰開嗰屎眼咩唔會有人嚟屌囉

香港繼續維持文明第一先軀
監獄男女頭髮長度都一視同仁

死hehe

女女

大叔的愛

樓主即刻想移民日本

日本人 自古就有同性戀傳統

個個戰國大名 都一堆青靚白淨侍從

支持sheshe

我自古以來就係道產子

懲教：冇問題，我哋幫女囚犯剪短頭髮

森蘭丸

呢d死左膠國家連登仔唔好再去啦

邊個反同恐同一定係未睇過les片

今時今日你唔係做到好似美國左膠咁肉酸嘅話
根本冇乜幾可會有人歧視同性戀